%@Auteur: François Meria\par
\begin{center}
  \encadrecouleur{fond1}{
Si $a$, $b$, $c$ et $d$ sont des nombres décimaux relatifs avec
$b\neq 0$ et $d\neq 0$, alors on a les égalités suivantes
\begin{equation}
\boxed{\frac{a}{b}+\frac{c}{d}=\frac{a\times d+c\times b}{b\times
d}}
\end{equation}
et
\begin{equation}
\boxed{\frac{a}{b}-\frac{c}{d}=\frac{a\times d-c\times b}{b\times
d}}
\end{equation}
}
\end{center}
\begin{center}
  \encadrecouleur{fond2}{
Pour calculer la somme de deux nombres en écriture
fractionnaire, on utilise la relation $(1)$ comme suit :
\[
\frac34+\frac{-1}2=\frac{3\times 2+(-1)\times 4}{4\times
2}=\frac{6-4}8=\frac28=\frac14
\]
On procède de la même manière pour calculer la différence de deux
nombres en écriture fractionnaire.
}
\end{center}
\textsf{\textbf{Consigne générale :} dans chacun des
exercices suivants, calculer à l'aide de la propriété, comme sur
l'exemple, les nombres suivants en donnant le résultat sous la
forme d'un nombre en écriture fractionnaire. La calculatrice est autorisée.}
\par\vspace{3mm}\par
\begin{tabularx}{\textwidth}{XX}
$A=\dfrac{9}{4}+\dfrac{(-2)}{(-5)}=$ \dotfill \vskip 0,3cm &
$B=\dfrac{(-20)}{(-13)}+\dfrac{(-12)}{(-17)}=$ \dotfill \vskip 0,3cm \\
$C=\dfrac{(-8)}{(-19)}+\dfrac{(-11)}{23}=$ \dotfill \vskip 0,3cm &
$D=\dfrac{16}{(-11)}-\dfrac{(-18)}{(-13)}=$ \dotfill \vskip 0,3cm \\
$E=\dfrac{21}{(-20)}-\dfrac{16}{(-5)}=$ \dotfill \vskip 0,3cm &
$F=\dfrac{(-16)}{8}+\dfrac{18}{26}=$ \dotfill \vskip 0,3cm \\
$G=\dfrac{6}{22}+\dfrac{(-16)}{(-21)}=$ \dotfill \vskip 0,3cm &
$H=\dfrac{1}{5}-\dfrac{7}{25}=$ \dotfill \vskip 0,3cm \\
$I=\dfrac{(-6)}{7}+\dfrac{18}{24}=$ \dotfill \vskip 0,3cm &
$J=\dfrac{(-11)}{(-21)}+\dfrac{14}{(-8)}=$ \dotfill \vskip 0,3cm \\
$K=\dfrac{(-7)}{(-3)}-\dfrac{17}{(-13)}=$ \dotfill \vskip 0,3cm &
$L=\dfrac{(-1)}{(-3)}+\dfrac{(-24)}{13}=$ \dotfill \vskip 0,3cm \\
\end{tabularx}